新租嘅樓牆身滲水，隔日變左鹽點算？

塊牆後面就係廁所

唔識同業主投訴?

投訴左，佢話唔知乜原因唔整，淨係會癡牆紙遮住算。

佢唔整你整

租金扣返
佢就會整

咸水喉囉。。。。有鹽

租金扣

拎黎賣
無本生利
fat fat

慳返買鹽錢

佢話會退按金，我地就唔好租，一係就癡紙遮住，佢依加寧願我地搬扯。但我地洗曬屋，準備置傢私。

我地都知，但業主唔整

咁都得個業主。。。邊有人咁仆街

樓豬fatfat
仲上黎曬命

佢都幾on9
依家唔整，第日等到大大獲先嚟整囉
分分鐘浸濕埋樓下仲要俾人告

佢叫左個師傅上黎，本身師傅一個人同我地對話好地地，話就算癡紙都唔keep得耐，講老實話，轉個頭佢同個地產經紀上黎就改曬口，話可以keep一年半載，留意翻，一路個業主無講過乜，好多都係個經紀代佢講，我有時懷疑個經紀就係業主。

邊區

唔係全港都用咸水沖厠

btw咸水漏得佢唔整等佢死

其實我都係咁諗，但我地未同佢地講漏鹹水，淨係同佢講滲水，佢地仲以為係淡水。
因為我都係岩岩先知變左鹽

我有朋友住同一棟，問左，用鹹水

未買傢俬即係進可攻退可守，
如果個問題演變到佢非整不可，你就贏曬
以上嘅嘢你自己參透吓

前提係你已知係鹹水管問題，而佢又係一個無賴

如果邊牆入面無入牆喉的話，
即唔係個單位滲水
應係樓上個單位廁所防水層漏水
所以業主佢無得整要樓上整
但你要証明樓上漏如佢唔認頭又要搵公正行試色水
攪咩攪7都未攪倒

我地簽左約，1月1起租，俾曬錢，又洗曬間屋，佢同我地講可以唔租
本身佢個廚櫃入面勁污衊，我地仲全個洗曬

但佢係突然係塊牆中間個位滲出黎

咁唔租好過啦, 廢事上身

我地又洗曬野，換埋把鎖

鹽？你試過咸架
牆本身要用牆灰
滲水干左都有機會變粉

唔搞長遠真係好麻煩
如果真係鹽

其實你預先通報定搵埋工程CLAIM埋個價繼續住
佢唔整係佢既事
第時有咩拎番張工程單出黎佢都鋤你唔入
仲要唔係污水喉對你其實真係學佢話濟痴一大隻膠紙係度就冇野
間屋係佢既睇下最後邊個肉痛

兩個人奶左，係好鹹，我地都諗過會唔會係咁，但真係超鹹

咪租啦

清潔左就當做善事做義工

個間係睡房黎，隔離房細到放左床門都關唔到

如果唔租只可以咁諗

如果塊牆無入牆喉入面
有機起樓時建築商用咸水溝泥
今日依Ｄ回南天溫差出咸水
其實真係主要睇有無入牆喉入面先

可能入面有條鹹魚

睇你個樣都係唔捨得退租
咁租一年先，趁呢段時間揾地方搬
入伙之前最好影哂相，佢冇得屈你

層樓係佢，你就拍下蘿友，睇下邊個笑到最後

麻煩都要搞㗎
仲要唔洗自己出錢
而且樓上真係唔認頭先算啦，怕佢連公正行錢都蝕埋

業主係經紀無申報係犯法

個業主咁仆街唔好租啦
但一定要拎返哂按金先好有下一步動作, 唔係佢隨時反口收尻你按金

無入牆喉，樓齡3十幾年。
但回南天會淨係一塊牆滲水？
佢係由腰個高度，牆中間開始滲

我都有諗過，但怕到時置曬傢私，唉。

間屋唔係佢個名，係一個後生女，但個後生仔上到黎好似乜都唔知，一句聲都無講，有乜都係個經紀決定，唔知佢地乜關係啦

本來諗住擺咩喺呢副牆身?

床頭黎

唔好租

聽佢講，求其痴住牆紙，ikea買個cheap床架，用一年都唔覺肉痛既
業主唔肯執，你又唔想退租，惟有忍下la

我地怕會惡化
到時咪爛曬

都講得岩
點算呀

會！
你話唔係廁所牆無入牆喉的話即唔係你單位爆水喉
唔近廁所牆即樓上廁所防水層漏水都細
房間牆滲水咁今日天氣，好大機剛剛牆果part咸水泥多回南天出水

又唔係你間屋 咪由佢爛

個塊牆一邊係廁所，另一邊就係房

香港新鹽田

唔好搬入去，你會後悔，一陣床又濕又梅，仲要咸水，住落都唔舒服啦。
住一年搬自己又麻煩

其實有道理，最多蝕左5千蚊同做左義工

對住廁所幅牆入面係唔係企缸？
可能牆身磚入水，試下幾日唔用，
睇下有無好轉

傻豬黎
你梗係直接打去地產同佢講個問題
等個經紀同個業主deal
你係經經紀定自己上網搵業主阿
後者你就奶西啦

有機會係咸水入屋位漏.但都唔到你理,業主唔主動搞係搵自己笨.
咸水滲耐左好大破壞.到時再整就大件事.
未買傢私都係退租走人.

個塊牆一邊係廁所就唔同講法喇！
咁就有機樓上廁所防水層漏經石屎罅間滲出
咁就要樓上先攪倒，個業主想整都唔得要樓上整
要証明樓上整要經好沉長程序，可以話你聽一年半栽都唔會攪倒

漏到咁都唔整
而家啲新屋都興起暗喉架咩？

試過搵水噴塊牆，唔關廁所事
仲要隔離係馬桶
係有鹹水流出黎

lm

影一影廁所果邊睇睇咩環境

經 地產就搵地產先
業主就無得扮經紀既
你份租約睇下佢抬頭寫咩公司先
佢無寫邊間地產就可能係業主盤
依類型好難搞 無打厘印 份租約又寫唔清唔楚
你搞唔撚掂

係同經紀，但個經紀好似乜都幫個業主決定咁，個業主出現左一次，好似乜都唔知咁
有時我覺得個經紀先係業主咁

走倒好走

無謂因一萬幾千搞到成年都要煩滲水問題

你影張廁所另一邊牆來睇下

果5千蚊邊度洗左
同佢講小額見
你同屋企人洗屋嘅時間係咪請假做呀
cam埋佢賠償

咁你打去搵地產啦 等個經紀同業主傾
正常業主係交哂比經紀做
佢淨係黎簽名

廁所係咪行暗喉??

打曬厘印。
係經地產，問題係地產同業主好似好老友咁，個業主上到間屋睇個漏水，好似睇新樓咁

5千唔搞好過搞
依類野 一搞 可能搞半年
搞完仲要錢 搞半年可能加加減減得2 3千落袋

經紀佣金，換鎖頭等

所有野都係個地產講架
我先咁煩

係！

影張入咸水喉邊牆來睇睇

一定架 佢寧願得罪個客 好過得罪個業主
叫個經紀諗方法搞掂佢 個經紀收雙邊佣
唔洗佢做咩

但佢話依塊牆絕對無喉係入面

唉巴打，佢地個關係感覺好詭

啫係邊到？

同個經紀講 一係就業主整 一係就退按金退租再小額

經紀佣比一半 即係你間屋最盡10000蚊租
幾呎 如果間屋3xx呎係市區 裝修係ok 1萬蚊你都知咩事啦
一係潛建 一係間屋有野唔得

水鬼

入牆爆喉或樓上滲水會經石屎罅間滲漏既
所以要check下所有來水位先清楚

個經紀講左，話一係癡紙，一係退按金租走，但我地已經洗曬間屋，又換埋鎖

咪搬入去，到時你仲煩

佢有個師傅黎又話睇過乜事都無，唉。

你而家再同佢講唔接受痴紙
然後再話業主堅持唔根治就小額

咁100%係條喉漏鹹水， 而漏水問題會 越來越嚴重。
如果業主唔整， 你成間房會好易生 發霉 包括衣服， 電器又易壞，嚴重既話 漏水位擴大 成屋比鹹水浸曬 乜都唔要得

如果業主整 好大機會要打磚牆重做駁喉 你到時冇廁所用幾日。

自己諗

即係有可能個經紀一早知咩事

依塊牆入面無暗喉

不，個經紀係乜都自己決定，業主上埋黎同佢講野啲語氣好似兩父女咁

為件事黎講 離場當蝕人工
為啖氣的話 租霸

所以我講回南天都有因素
你睇下係咪唔會干斟住有水出
如天氣問題牆身溫差問題就只有開大Ｄ窗門通風

你追唔追到條鹹水喉喺邊幅牆先?
如果呢個位冇暗喉， 咁應該係上面漏水， 你廁所/房個天花有冇 滲水跡象?

個經紀講你就信到十足十?
仲有希望你牆身位冇電插暗電線，有你買多份人壽火險搵定受益人都得

條喉係外牆出面，係棟大樓外面

依加乾左

因為個經紀同個業主熟
個業主交哂比佢打理 所以佢地似兩父女
咁換句話講 佢都係代表埋業主個邊
佢地會幫業主個邊多d
你佣個到就無得收返架啦
搬走算啦 下次搵屋除左睇價錢
睇清楚其他野 平野一定有問題

唔平架
15000架！雪櫃，油煙機洗衣乜都無

15000蚊要比7500蚊佣
你係唔係減個經紀佣阿

如果唔係斟住有水出
就有機係兩面牆係依幾日溫差大所以出水
原理係廁所面牆冷，房面熱就會有出水現像

留名跟進
不過好多經紀都係咁 業主交左層樓俾佢就唔點過問啦 費撚事9煩 d業主都係上晒岸大把錢 間屋放幾星期等人租 收少幾千蚊好閒 最緊要唔使煩

開名先啦

用過量的酸化硝酸銀溶液

佢係免佣，但我地講左價，要俾4分之1佣

15000蚊去租新樓 有洗衣機 雪櫃
但係好細 15000蚊有d有海景

簽哂約佢都肯退租梗係走啦
不過如果佢唔肯整你都唔洗同佢擔心 你係過客當用少幅牆

我地琴日有開曬窗通風

換返個壞咗嘅鎖畀佢

搞掂好先

不要再說了

免佣 得兩種
一種係求開單
一種係佢本身係業主 或者佢親戚/二房東
佢做地產佬 業主盤收單邊佣 佢邊有咁荀

我洗曬啲野，啲廚櫃勁污衊，我都洗埋

dry wall冇防水？

掉左了

巴打講得好，我覺得係第二種

滲咸水都仲咁堅持要住

搬啦
佢依d有排搞
再搵過樓 你15000蚊好多選擇 唔好同佢磨

嘩，邊區？佢唔搞你又唔租，佢轉頭租畀下手。唔洗講詳細地址，講大約邊度等人留意下好喎

我唔知

搵唔到樓呀，又洗曬啲野

仲有咩理由租落去?

等我搞掂先

咁好啦，我再諗下

我洗曬野換好鎖

都係得幾種方法姐
一係退租走人 自己食左佢
一係退租走人 去小額錢債告佢
一係繼續租 咪埋眼當睇唔到
一係繼續租 搵裝修師傅整返好
然後喺租金到扣返(唔知得唔得) 然後等佢告你交唔足租
上到庭同法官講租之前唔知有呢種情況
換哂鎖清潔好間屋之後先知間屋有缺陷(唔知你有冇買埋傢俬 搬埋上去嗰d)

當俾個機會自己租個平啲靚啲嘅單位

點解咁耐都無人屌鳩樓主

希望你唔會因小失大啦

因為你依家無得搞架啦
如果個工程要搞好耐你又唔著數
你告佢/告個經紀 你又有排搞
佢肯退2按1上比你 都算唔錯
問個經紀拎返大部分佣 比幾百蚊佢做茶錢
然後搵過間樓租啦

我地諗過，好矛盾

連登有愛

好，多謝巴打

我都想知
講黎講去都係洗左間屋同換左鎖

唔係斟住長期有水出的話就爆喉漏水機會細
干左就要睇下重有無水同出水係咪定時咁

因為冇眼睇屌都費事掛

洗哂野 換個鎖只係少少錢 果少少都怕蝕
你咪繼續住落去 受影響果個係你

樓豬好撚煩，繼續住啦你

可唔可拍條片影晒成個廁所
真心想幫你

對唔住大家，我有結論了

樓主不停重覆講「洗曬間屋，又換埋鎖」
即係內心好明顯已經決定左要住，上黎開po純粹要大家支持佢

就算幾多個人勸佢唔好住，佢都唔會聽架唔，曬氣

一路講洗哂換鎖唔煩

為左個$5000，樓主願意黎緊1年間睡房都有味同有爛牆，1年後就會開po問續唔續租好，因為佢「洗曬間屋，又換埋鎖，置曬家俬」 條友根本唔係上黎聽意見

人地「洗曬間屋，又換埋鎖」

有潛力變金句

為搞呢啲野又要請幾日假

搵屋租，搬屋攪呢攪籠過程之麻煩係好金架

其實一定唔會繼續住，住落你日日形住仲辛苦啦
無形壓力，日日返到屋企就檢查，住都唔安樂

全部上小額cam晒佢
你贏硬

住啦仆街
上黎問意見定比人屌呀

第時樓下日日上嚟投訴你漏水唔好覺煩就得
講得出貼住先嘅都未必會幫你follow up
不過算啦
你洗曬間屋，又換埋鎖

講咗咁耐 樓主又要問人意見
好多爸打叫你唔好租廢事仲多麻煩嘢
你又呢樣嗰樣 成個女人咁

所以咪要睇下取捨啲乜，怕住爛屋甚至第時上身多啲，定係怕搵屋搬麻煩多啲

佢宜家未搬入去已經咁多矛盾，搬埋入去住足一年到時要佢搬走？佢仲多矛盾喎

可以退訂就早走早著， 你見到水已經係滲得好勁。。

地產佬識條鐵咩

止蝕啦巴打，入去住你有排煩，你起碼未入伙，第時你又要洗錢搵搬屋公司，傢俬未必岩用仲頭痕

聽你口吻就覺得成個傻西咁
又姣又怕痛 果5000蚊都怕蝕俾唔氣就死死氣收皮住爛屋啦
人地業主定經紀咩關係熟唔熟關你撚事咩
濕鳩地產都咩客都懶熟架啦 而家又唔係無選擇俾你逼鳩你硬死
大把業主買完樓望唔多過10次就租出去 有幾撚出奇
業主角度個個上黎睇完搞一輪話唔租就算 佢白供？ 收番訂好合理 你無check清楚自己都有責任
一句講哂 一係豪5000當唔好彩 一係硬食衰on9照住爛屋
上黎叫春女人咁輸打贏要柒下柒下驚死俾人呃驚蝕底咁 不知所謂

租樓日日賺果啲出黎回感下

洗晒屋，鎖又換埋

搵野圍一圍個位養著潭水浸到地根爛晒再流埋落樓下，唔知業主會唔會做野呢

睇相 唔似係自己 廁所漏水

房幅牆係咩質地？油漆定牆紙？

如果係自己屋企漏入 都易搞，
涉及到其他人 就 有排搞。

利申 做保養

梗係唔租啦
換鎖同洗人個櫃呢d咁濕碎嘅嘢就由佢啦
到時入哂去住搬仲麻煩

1月1日
即是仲有一星期
佢都係睇死樓主咁性格唔會唔租

個業主應該係廢老嚟？
最憎廢老業主 乜9都唔想整 唔想出錢

睇死你麵係唔撚想退粗喇 上黎問

咁撚多問題仲租 自己搵黎搞 有咩事入你數

明知有事都仲諗住租 樓主係咪做開善事

有得你揀退就退啦
之前嘅開支同勞力就當唔好彩啦

因為滲水好麻煩
1）咸水對石屎傷害大，牆身會裂會剝落
2）如果係你單位自己浸嘅就好搞
3）如果係樓上滲落黎，即係樓上有事，要叫樓上搞左先，又要call 食環屋宇等等，搞兩三年都可能未搞好
4）你忍唔到咁耐，牆身傢私好易發霉

搵過層靚樓吧啦

呢邊退好晒錢之後請開經紀名，同大廈名

等到流落下面先囉

廳出事都仲可以諗下，睡房喎

有查冊，你點會唔知邊個係業主

咁咪走囉 你想業主比返清潔費你咩？

咁你咪唔好租lor 屌，全香港咁多單位俾你租，你同業主有親咩屌，有問題都要租個到

最後兩個月唔好交租咪得囉

想知內幕 推

退唔退到佣?退唔到就上eaa投訴佢，話佢同業主夾埋呃人租漏水樓

樓主俾人滅口

唔好租好過
業主又唔打算理
萬一租用期間嚴重咗
滲水搞到樓下
到時樓主賠埋一份

你不斷咁重複洗左廚櫃，咁咪租囉！而家漏水大件事d定洗左廚櫃重要，咁大個人咁都唔識諗 學咩人租樓

睇到一半都唔見人屌鳩樓主真係好撚神奇
一直不斷重複講洗哂野又換埋鎖 廚櫃好污糟
真係咪講笑 煩過啲師奶 因小失大就係呢啲
Btw呢啲唔租好過 到唔租嗰陣分分鐘話係你住完搞到咁

成個女人咁 又係度諗業主同經紀個關係 關佢撚事咩

就算業主同經紀係兩父女 日日亂倫都唔關佢事啦
止蝕離場好過啦呢啲情況 人地都無打算去根治問題

講左咁耐之後原來係鬼故

Btw, 萬幾蚊租大撚把選擇啦
駛鬼理佢咩

搵返d大型屋苑租啦 管理又好d

漏咪漏關你咩事 兩年之後先整佢仲仆街

一定要退兩個月按加租金，總之比幾多就退幾多

除非租約無寫明間屋結構傢私電器業主包整

我租出去咁多年都係全包，無理由唔整

其實呢d先on9，地產中間揾笨都見唔少，揾師傅又揾埋d垃圾收到貴一貴又整唔好

都唔係架 有啲業主會揸住份約話無寫到要包咁
但通常簽約前呢啲都會講清楚
我超好彩遇到個好業主 佢一開始寫明咩情況包整咩情況唔包整，最後有啲話唔包嘅我同佢講，佢即刻幫我整埋

我屋企幅牆都係咁, 你唔理佢 佢入春天就會發霉